<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Betreutes Wohnen - Lokal-digital</title>
	<atom:link href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/tag/betreutes-wohnen/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite</link>
	<description>Lokal-digital in Netphen</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 15:28:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/05/cropped-Projektlogo_transparent2-1-1024x726-1-32x32.png</url>
	<title>Betreutes Wohnen - Lokal-digital</title>
	<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Wohnen mit Service &#8211; Betreutes Wohnen</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/</link>
					<comments>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Wohnen]]></category>
		<category><![CDATA[Betreutes Wohnen]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Wohnen und Leben]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1216</guid>

					<description><![CDATA[<p>Selbstbestimmt leben können, bei Bedarf Hilfe und Unterstützung finden und ein größtmögliches Maß an Sicherheit erhalten, diesen Wünschen werden Wohnanlagen mit einem speziellen Service-Wohn-Angebot gerecht. Wohnen mit Service in barrierefreien Wohnanlagen, die baulich auf die Bedürfnisse und Ansprüche älterer Menschen zugeschnitten sind, wird verbunden mit einem Angebot an professionellen Serviceleistungen für alle Bereiche. In der Regel werden über die in der Nähe liegenden Wohn- und Pflegeeinrichtungen ein Basispaket sowie zusätzliche Serviceleistungen, die nach Wunsch und Bedarf abgerufen werden können, angeboten. Diese zusätzlichen Leistungen müssen neben den üblichen Leistungen aus der Vermietung gesondert bezahlt werden. „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/">Wohnen mit Service – Betreutes Wohnen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Selbstbestimmt leben können, bei Bedarf Hilfe und Unterstützung finden und ein größtmögliches Maß an Sicherheit erhalten, diesen Wünschen werden Wohnanlagen mit einem speziellen Service-Wohn-Angebot gerecht. Wohnen mit Service in barrierefreien Wohnanlagen, die baulich auf die Bedürfnisse und Ansprüche älterer Menschen zugeschnitten sind, wird verbunden mit einem Angebot an professionellen Serviceleistungen für alle Bereiche. In der Regel werden über die in der Nähe liegenden Wohn- und Pflegeeinrichtungen ein Basispaket sowie zusätzliche Serviceleistungen, die nach Wunsch und Bedarf abgerufen werden können, angeboten. Diese zusätzlichen Leistungen müssen neben den üblichen Leistungen aus der Vermietung gesondert bezahlt werden. „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“ erfreut sich bei älteren und noch rüstigen Menschen zunehmender Beliebtheit. Der Begriff „Betreutes Wohnen“ ist gesetzlich nicht geschützt. Er stellt eher einen Sammelbegriff für recht unterschiedliche Angebote von Wohnungen mit Betreuung dar. </p>



<p class="has-palette-color-5-background-color has-background">Auskünfte über Angebote im Stadtgebiet Netphen zum „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“ erteilt das Seniorenbüro der Stadt Netphen, <br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-145.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/">Wohnen mit Service – Betreutes Wohnen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
