<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Angebot der Stadt Netphen - Lokal-digital</title>
	<atom:link href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/category/angebot-stadt-netphen/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite</link>
	<description>Lokal-digital in Netphen</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Aug 2022 07:28:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>

<image>
	<url>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/05/cropped-Projektlogo_transparent2-1-1024x726-1-32x32.png</url>
	<title>Angebot der Stadt Netphen - Lokal-digital</title>
	<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Wohnen mit Service &#8211; Betreutes Wohnen</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/</link>
					<comments>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jun 2022 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Wohnen]]></category>
		<category><![CDATA[Betreutes Wohnen]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Wohnen und Leben]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1216</guid>

					<description><![CDATA[<p>Selbstbestimmt leben können, bei Bedarf Hilfe und Unterstützung finden und ein größtmögliches Maß an Sicherheit erhalten, diesen Wünschen werden Wohnanlagen mit einem speziellen Service-Wohn-Angebot gerecht. Wohnen mit Service in barrierefreien Wohnanlagen, die baulich auf die Bedürfnisse und Ansprüche älterer Menschen zugeschnitten sind, wird verbunden mit einem Angebot an professionellen Serviceleistungen für alle Bereiche. In der Regel werden über die in der Nähe liegenden Wohn- und Pflegeeinrichtungen ein Basispaket sowie zusätzliche Serviceleistungen, die nach Wunsch und Bedarf abgerufen werden können, angeboten. Diese zusätzlichen Leistungen müssen neben den üblichen Leistungen aus der Vermietung gesondert bezahlt werden. „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/">Wohnen mit Service – Betreutes Wohnen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Selbstbestimmt leben können, bei Bedarf Hilfe und Unterstützung finden und ein größtmögliches Maß an Sicherheit erhalten, diesen Wünschen werden Wohnanlagen mit einem speziellen Service-Wohn-Angebot gerecht. Wohnen mit Service in barrierefreien Wohnanlagen, die baulich auf die Bedürfnisse und Ansprüche älterer Menschen zugeschnitten sind, wird verbunden mit einem Angebot an professionellen Serviceleistungen für alle Bereiche. In der Regel werden über die in der Nähe liegenden Wohn- und Pflegeeinrichtungen ein Basispaket sowie zusätzliche Serviceleistungen, die nach Wunsch und Bedarf abgerufen werden können, angeboten. Diese zusätzlichen Leistungen müssen neben den üblichen Leistungen aus der Vermietung gesondert bezahlt werden. „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“ erfreut sich bei älteren und noch rüstigen Menschen zunehmender Beliebtheit. Der Begriff „Betreutes Wohnen“ ist gesetzlich nicht geschützt. Er stellt eher einen Sammelbegriff für recht unterschiedliche Angebote von Wohnungen mit Betreuung dar. </p>



<p class="has-palette-color-5-background-color has-background">Auskünfte über Angebote im Stadtgebiet Netphen zum „Wohnen mit Service“ oder „Betreutes Wohnen“ erteilt das Seniorenbüro der Stadt Netphen, <br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-145.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/">Wohnen mit Service – Betreutes Wohnen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/14/wohnen-mit-service-betreutes-wohnen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Heimatmuseum Netpherland</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-heimatmuseum-netpherland/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:54:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Heimat und Region]]></category>
		<category><![CDATA[Kultur]]></category>
		<category><![CDATA[Museum]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1066</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das Heimatmuseum Netpherland zählt zu den klassischen Einrichtungen mit einem Exponatbestand aus allen Bereichen der Kulturgeschichte. Repräsentativ werden hier regionale Besonderheiten des Netpherlandes wie Gerberei, Köhlerei sowie Haubergswirtschaft, Hude und Imkerei dargestellt. Außerdem ist eine alte Schusterwerkstatt zu besichtigen. Ein Ausstellungsbereich ist der Vor- und Frühgeschichte des Netpherlandes gewidmet. Seinen unverwechselbaren Charakter erhält das Heimatmuseum durch regionale Themen. Heimatverein Netpherland Lahnstraße 47 &#8211; 57250 Netphen https://www.heimatverein-netpherland.de/heimatmuseum Hinweis: Mit Klick auf den obigen Link verlassen Sie das Angebot von Lokal-digital. .</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-heimatmuseum-netpherland/">Heimatmuseum Netpherland</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Das Heimatmuseum Netpherland zählt zu den klassischen Einrichtungen mit einem Exponatbestand aus allen Bereichen der Kulturgeschichte. Repräsentativ werden hier regionale Besonderheiten des Netpherlandes wie Gerberei, Köhlerei sowie Haubergswirtschaft, Hude und Imkerei dargestellt. Außerdem ist eine alte Schusterwerkstatt zu besichtigen. Ein Ausstellungsbereich ist der Vor- und Frühgeschichte des Netpherlandes gewidmet. Seinen unverwechselbaren Charakter erhält das Heimatmuseum durch regionale Themen.</p>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Heimatverein Netpherland<br><i class="fas fa-building"></i> Lahnstraße 47 &#8211; 57250 Netphen<br><i class="fas fa-globe"></i> <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.heimatverein-netpherland.de/heimatmuseum" target="_blank"><span style="color: var(--paletteColor8, #ffffff);" class="stk-highlight">https://www.heimatverein-netpherland.de/heimatmuseum</span></a></p>



<p><em>Hinweis: Mit Klick auf den obigen Link verlassen Sie das Angebot von Lokal-digital.</em></p>



<p>.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-heimatmuseum-netpherland/">Heimatmuseum Netpherland</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Netphen: Kulturbüro &#8211; Kulturforum</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kulturbuero-kulturforum/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:50:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Heimat und Region]]></category>
		<category><![CDATA[Kultur]]></category>
		<category><![CDATA[Kulturbüro]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorenbüro]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorinnen und Senioren]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<category><![CDATA[Theater]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1064</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ziel des städtischen Kulturbüros und des Kulturforums Netphen ist es, ein vielseitiges und ausgewogenes Kulturprogramm für Kulturinteressierte aller Altersgruppen zusammenzustellen. Musikveranstaltungen (Klassik, Folk und Jazz), Lesungen und Ausstellungen sind im Angebot. Auf einen barrierefreien Zugang zu den Spielstätten wird geachtet. Das aktuelle Programmheft des Kulturforums liegt im Rathaus, bei den Banken und an vielen weiteren Stellen aus. Auf Wunsch wird es auch zugeschickt. Informationen zu den Kulturangeboten erhalten Sie im Kulturbüro des Rathauses. Dort können Sie auch Eintrittskarten für Kulturveranstaltungen im gesamten Kreisgebiet und für das Apollo Theater erhalten. Für weitere Informationen wenden Sie sich an das Kulturbüro im Rathaus,…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kulturbuero-kulturforum/">Netphen: Kulturbüro – Kulturforum</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ziel des <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.netphen.de/Mein-Netphen-Heimat-21/erleben-genie%C3%9Fen/Kulturangebot/" data-type="URL" data-id="https://www.netphen.de/Mein-Netphen-Heimat-21/erleben-genie%C3%9Fen/Kulturangebot/" target="_blank">städtischen Kulturbüros und des Kulturforums Netphen</a> ist es, ein vielseitiges und ausgewogenes Kulturprogramm für Kulturinteressierte aller Altersgruppen zusammenzustellen. Musikveranstaltungen (Klassik, Folk und Jazz), Lesungen und Ausstellungen sind im Angebot. Auf einen barrierefreien Zugang zu den Spielstätten wird geachtet. Das aktuelle Programmheft des Kulturforums liegt im Rathaus, bei den Banken und an vielen weiteren Stellen aus. Auf Wunsch wird es auch zugeschickt.</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-1024x683.jpeg" alt="Seniorinnen und Senioren bei Tanzveranstaltung" class="wp-image-1764" width="512" height="342" srcset="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-1024x683.jpeg 1024w, https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-300x200.jpeg 300w, https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-768x512.jpeg 768w, https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-1536x1024.jpeg 1536w, https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/07/AdobeStock_44404985_Verkleinert-2048x1365.jpeg 2048w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /><figcaption><sup>Seniorinnen und Senioren bei Tanzveranstaltung</sup></figcaption></figure></div>


<p>Informationen zu den Kulturangeboten erhalten Sie im Kulturbüro des Rathauses. Dort können Sie auch Eintrittskarten für Kulturveranstaltungen im gesamten Kreisgebiet und für das <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.apollosiegen.de/" data-type="URL" data-id="https://www.apollosiegen.de/" target="_blank">Apollo Theater </a>erhalten.</p>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Für weitere Informationen wenden Sie sich an das<br><i class="fas fa-building"></i> Kulturbüro im Rathaus, Zimmer 1003<br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-111<br><i class="fas fa-envelope"></i> E-Mail: <a href="mailto:kulturbuero@netphen.de"><span style="color: var(--paletteColor8, #ffffff);" class="stk-highlight">kulturbuero@netphen.de</span></a></p>



<p>.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kulturbuero-kulturforum/">Netphen: Kulturbüro – Kulturforum</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Netphen: Kino &#8211; ohne ALTERSbeschränkung</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kino-ohne-altersbeschraenkung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:48:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Heimat und Region]]></category>
		<category><![CDATA[Bürgerbus]]></category>
		<category><![CDATA[Kino]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorenbüro]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorinnen und Senioren]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1061</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seit einigen Jahren ist die Siegerländer Kulturlandschaft um eine Attraktion reicher: „Ohne ALTERSbeschränkung“ ist eine Kooperation des Viktoria-Filmtheaters Hilchenbach und der Städte Netphen, Hilchenbach und Siegen. Von März bis November wird monatlich ein Film präsentiert, der sich zeitgenössisch mit verschiedenen Aspekten des Alterns beschäftigt. Bereits vor Filmbeginn kann man sich bei selbstgebackenem Kuchen, Waffeln und Kaffee zum netten Plausch mit Gleichgesinnten treffen. Der Bürgerbus Netphen steht für Hin- und Rückfahrten zum Kino ab Rathaus Netphen zur Verfügung. Eine Anmeldung beim Seniorenbüro ist erforderlich: Telefon: 02738 603-145Weitere Informationen zum Seniorenbüro finden Sie in der Navigation unter &#8220;Seniorenbüro Netphen&#8220; .</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kino-ohne-altersbeschraenkung/">Netphen: Kino – ohne ALTERSbeschränkung</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Seit einigen Jahren ist die Siegerländer Kulturlandschaft um eine Attraktion reicher: „Ohne ALTERSbeschränkung“ ist eine Kooperation des <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.viktoria-kino.de/" target="_blank">Viktoria-Filmtheaters Hilchenbach</a> und der Städte Netphen, Hilchenbach und Siegen. Von März bis November wird monatlich ein Film präsentiert, der sich zeitgenössisch mit verschiedenen Aspekten des Alterns beschäftigt. Bereits vor Filmbeginn kann man sich bei selbstgebackenem Kuchen, Waffeln und Kaffee zum netten Plausch mit Gleichgesinnten treffen. Der Bürgerbus Netphen steht für Hin- und Rückfahrten zum Kino ab Rathaus Netphen zur Verfügung.</p>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Eine Anmeldung beim  Seniorenbüro ist erforderlich:<br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-145<br>Weitere Informationen zum Seniorenbüro finden Sie in der Na<mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-palette-color-8-color">vigation unter &#8220;</mark><a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/seniorenbuero_netphen/" data-type="URL" data-id="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/seniorenbuero_netphen/"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-palette-color-8-color">Seniorenbüro Netphen</mark></a><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-palette-color-8-color">&#8220;</mark></p>



<p>.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-kino-ohne-altersbeschraenkung/">Netphen: Kino – ohne ALTERSbeschränkung</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Netphen: &#8220;Neuland&#8221; &#8211; Schüler unterrichten Senioren</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-neuland-schueler-unterrichten-senioren/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:45:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalisierung]]></category>
		<category><![CDATA[Computer]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorenbüro]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorinnen und Senioren]]></category>
		<category><![CDATA[Smartphone]]></category>
		<category><![CDATA[Sprachkurs]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1059</guid>

					<description><![CDATA[<p>Beim generationenübergreifenden Angebot „NEULAND“ freuen sich Schülerinnen und Schüler des Gymnasiums Netphen darauf, ihr Wissen und die Geheimnisse von Smartphone, Computer und Fremdsprachen an bildungshungrige Senioren, die die Lust und die Freude am Lernen nicht verloren haben, weiterzugeben. In lockerer, partnerschaftlicher Atmosphäre treten Alt und Jung in einen positiven Dialog, denn neben der Wissensvermittlung soll auch die Begegnung der Generationen gefördert werden. „Neuland“ ist langfristig angelegt und das Kursangebot kann bei Interesse erweitert werden. Kursbeginn ist jeweils nach den Herbstferien. Angeboten werden neben Computerkursen für Anfänger und Fortgeschrittene auch Smartphone-Kurse sowie Sprachkurse für Anfänger und Fortgeschrittene. Die Kurse umfassen zehn…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-neuland-schueler-unterrichten-senioren/">Netphen: “Neuland” – Schüler unterrichten Senioren</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Beim generationenübergreifenden Angebot „NEULAND“ freuen sich Schülerinnen und Schüler des Gymnasiums Netphen darauf, ihr Wissen und die Geheimnisse von Smartphone, Computer und Fremdsprachen an bildungshungrige Senioren, die die Lust und die Freude am Lernen nicht verloren haben, weiterzugeben.</p>



<p>In lockerer, partnerschaftlicher Atmosphäre treten Alt und Jung in einen positiven Dialog, denn neben der Wissensvermittlung soll auch die Begegnung der Generationen gefördert werden. „Neuland“ ist langfristig angelegt und das Kursangebot kann bei Interesse erweitert werden. Kursbeginn ist jeweils nach den Herbstferien. Angeboten werden neben Computerkursen für Anfänger und Fortgeschrittene auch Smartphone-Kurse sowie Sprachkurse für Anfänger und Fortgeschrittene. Die Kurse umfassen zehn Treffen zu je 45 bzw. 60 Minuten. Das Angebot ist für die Teilnehmer kostenlos. Der Unterricht findet nach Unterrichtsschluss in den Räumlichkeiten des Gymnasiums Netphen statt.</p>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Mehr zu diesem Angebot erfahren Sie bei<br><strong>Frau K. Kayser</strong><br><i class="fas fa-building"></i> Seniorenbüro im Rathaus, Zimmer 1006<br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-145 <br><i class="fas fa-envelope"></i> E-Mail: <a href="mailto:k.kayser@netphen.de"><span style="color: var(--paletteColor8, #ffffff);" class="stk-highlight">k.kayser@netphen.de</span></a></p>



<p>.</p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-neuland-schueler-unterrichten-senioren/">Netphen: “Neuland” – Schüler unterrichten Senioren</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Netphen: Theaterbus &#8211; Sicher und mobil ins Apollo-Theater Siegen</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-theaterbus-sicher-und-mobil-ins-apollo-theater-siegen/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:43:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Heimat und Region]]></category>
		<category><![CDATA[Kultur]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorenbüro]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorinnen und Senioren]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1057</guid>

					<description><![CDATA[<p>Auch Kultur nimmt für viele ältere Menschen einen wichtigen Platz im Leben ein. Kulturelle Teilhabe eröffnet die Chance, sich auch im Alter weiterzuentwickeln. Damit die Netphener Senioren nicht auf ihren Theater- und Konzertbesuch im nahe gelegenen Apollo-Theater in Siegen verzichten müssen, ist ein besonderer Fahrservice eingerichtet worden. Der Bürgerbus der Stadt Netphen sowie Taxibusse von Taxi Peter holen an fest eingerichteten Haltestellen in verschiedenen Ortsteilen der Stadt Netphen interessierte Seniorinnen und Senioren ab und bringen sie nach der Vorstellung auch wieder sicher an den Einstiegsort zurück. Das Apollo-Theater Siegen stellt mit dem Seniorenbüro der Stadt Netphen speziell für die Netphener…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-theaterbus-sicher-und-mobil-ins-apollo-theater-siegen/">Netphen: Theaterbus – Sicher und mobil ins Apollo-Theater Siegen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Auch Kultur nimmt für viele ältere Menschen einen wichtigen Platz im Leben ein. Kulturelle Teilhabe eröffnet die Chance, sich auch im Alter weiterzuentwickeln. Damit die Netphener Senioren nicht auf ihren Theater- und Konzertbesuch im nahe gelegenen <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.apollosiegen.de/" data-type="URL" data-id="https://www.apollosiegen.de/" target="_blank">Apollo-Theater in Siegen </a>verzichten müssen, ist ein besonderer Fahrservice eingerichtet worden. Der <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.buergerbus-netphen.de/" data-type="URL" data-id="https://www.buergerbus-netphen.de/" target="_blank">Bürgerbus der Stadt Netphen</a> sowie Taxibusse von Taxi Peter holen an fest eingerichteten Haltestellen in verschiedenen Ortsteilen der Stadt Netphen interessierte Seniorinnen und Senioren ab und bringen sie nach der Vorstellung auch wieder sicher an den Einstiegsort zurück. Das Apollo-Theater Siegen stellt mit dem Seniorenbüro der Stadt Netphen speziell für die Netphener Seniorinnen und Senioren zwei abwechslungsreiche Theater- und Konzert-Abonnements mit insgesamt acht Vorstellungen zusammen.</p>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Mehr zu diesem Theaterangebot erfahren Sie bei<br><strong>Frau K. Kayser</strong><br><i class="fas fa-building"></i> Seniorenbüro im Rathaus, Zimmer 1006<br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 02738 603-145 <br><i class="fas fa-envelope"></i> E-Mail: <a href="mailto:k.kayser@netphen.de"><span style="color: var(--paletteColor8, #ffffff);" class="stk-highlight">k.kayser@netphen.de</span></a></p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/netphen-theaterbus-sicher-und-mobil-ins-apollo-theater-siegen/">Netphen: Theaterbus – Sicher und mobil ins Apollo-Theater Siegen</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Netphen: Musikschule &#8211; Unterricht auch für Senioren</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/nepthen-musikschule-unterricht-auch-fuer-senioren/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2022 08:06:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Gesundheit]]></category>
		<category><![CDATA[Heimat und Region]]></category>
		<category><![CDATA[Lernen]]></category>
		<category><![CDATA[Musik]]></category>
		<category><![CDATA[Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Regionales Angebot]]></category>
		<category><![CDATA[Seniorinnen und Senioren]]></category>
		<category><![CDATA[Teilhabe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=1040</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das Angebot des Seniorenbüros in Kooperation mit der Musikschule der Stadt Netphen richtet sich an Senioren, die schon früher einmal ein Instrument erlernt und gespielt haben, dieses Hobby aber durch berufliche oder familiäre Verpflichtungen nicht ausreichend pflegen konnten. Es richtet sich aber auch an alle anderen Senioren, die bisher noch keinen Kontakt zur Musik hatten. Gerade das Erlernen und Spielen eines Instrumentes bereichert den Alltag und hält fit bis ins hohe Alter. Es werden Einzel- und Gruppenunterricht in den Fächern Klavier, Akkordeon, Melodica und Gitarre angeboten. Stilrichtung und Lerntempo können im Unterricht selbst bestimmt werden. Eine kostenfreie und unverbindliche Probestunde…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/nepthen-musikschule-unterricht-auch-fuer-senioren/">Netphen: Musikschule – Unterricht auch für Senioren</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Das Angebot des Seniorenbüros in Kooperation mit der Musikschule der Stadt Netphen richtet sich an Senioren, die schon früher einmal ein Instrument erlernt und gespielt haben, dieses Hobby aber durch berufliche oder familiäre Verpflichtungen nicht ausreichend pflegen konnten. Es richtet sich aber auch an alle anderen Senioren, die bisher noch keinen Kontakt zur Musik hatten. Gerade das Erlernen und Spielen eines Instrumentes bereichert den Alltag und hält fit bis ins hohe Alter. Es werden Einzel- und Gruppenunterricht in den Fächern Klavier, Akkordeon, Melodica und Gitarre angeboten. Stilrichtung und Lerntempo können im Unterricht selbst bestimmt werden. Eine kostenfreie und unverbindliche Probestunde ist möglich.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" src="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/05/Logo_Seniorenbuero_Netphen.jpg" alt="Logo Seniorenbüro Netphen" class="wp-image-750" width="150" height="94" srcset="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/05/Logo_Seniorenbuero_Netphen.jpg 600w, https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/wp-content/uploads/2022/05/Logo_Seniorenbuero_Netphen-300x188.jpg 300w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" /><figcaption>Logo Seniorenbüro Netphen</figcaption></figure>



<p class="has-palette-color-8-color has-palette-color-1-background-color has-text-color has-background">Für weitere Informationen konktaktieren Sie bitte das Seniorenbüro der Stadt Netphen. <br>Die Kontaktdaten finden Sie hier: <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/seniorenbuero_netphen/"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-palette-color-8-color">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/seniorenbuero_netphen/<span class="stk-highlight" style="color: var(--paletteColor8, #ffffff);"></span></mark></a> oder in der Naviationsleiste unter &#8220;Seniorenbüro Netphen&#8221;. </p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/06/01/nepthen-musikschule-unterricht-auch-fuer-senioren/">Netphen: Musikschule – Unterricht auch für Senioren</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Senioren- und Pflegeberatung des Kreises Siegen-Wittgenstein</title>
		<link>https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/05/25/senioren-und-pflegeberatung-des-kreises-siegen-wittgenstein/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 May 2022 12:46:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Angebot der Stadt Netphen]]></category>
		<category><![CDATA[Angebot externer Anbieter]]></category>
		<category><![CDATA[Pflege und Gesundheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/?p=978</guid>

					<description><![CDATA[<p>Viele Fragen stellen sich bereits bevor tatsächlich Hilfe und Pflege notwendig wird, wenn es um den Wunsch geht, solange wie möglich in der häuslichen Umgebung zu verbleiben. Die Senioren- und Pflegeberatung informiert und berät ältere Menschen und deren Angehörige u. a. zu den Bereichen: Finanzierung und Organisation von Pflege, Unterstützung und Pflege zu Hause, Hilfe für pflegende Angehörige, Stationäre Pflege und Wohnangebote für Menschen mit und ohne Demenz, Wohnen und alternative Wohnformen im Alter sowie Vorsorgevollmacht und Patientenverfügung. Zu diesen und anderen Themenbereichen steht umfangreiches Informationsmaterial zur Verfügung. Die Gespräche sind kostenlos, unabhängig und vertraulich. Eine Beratung zu Hause ist…</p>
The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/05/25/senioren-und-pflegeberatung-des-kreises-siegen-wittgenstein/">Senioren- und Pflegeberatung des Kreises Siegen-Wittgenstein</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Viele Fragen stellen sich bereits bevor tatsächlich Hilfe und Pflege notwendig wird, wenn es um den Wunsch geht, solange wie möglich in der häuslichen Umgebung zu verbleiben. Die Senioren- und Pflegeberatung informiert und berät ältere Menschen und deren Angehörige u. a. zu den Bereichen: Finanzierung und Organisation von Pflege, Unterstützung und Pflege zu Hause, Hilfe für pflegende Angehörige, Stationäre Pflege und Wohnangebote für Menschen mit und ohne Demenz, Wohnen und alternative Wohnformen im Alter sowie Vorsorgevollmacht und Patientenverfügung. Zu diesen und anderen Themenbereichen steht umfangreiches Informationsmaterial zur Verfügung.</p>



<p>Die Gespräche sind kostenlos, unabhängig und vertraulich. Eine Beratung zu Hause ist ebenso möglich, wie in den Büros der Senioren- und Pflegeberatung.</p>



<p class="has-palette-color-6-background-color has-background"><strong>Senioren- und Pflegeberatung des Kreises Siegen-Wittgenstein</strong> – Servicezentrum für soziale Beratung, Betreuung und Prävention<br><i class="fas fa-building"></i> Bismarckstraße 45, 57076 Siegen<br><i class="fas fa-phone"></i> Telefon: 0271 333-2722 / -2723 / -2728 / -2729<br><i class="fas fa-envelope"></i> E-Mail: <a href="mailto:pflegeberatung@siegen-wittgenstein.de">pflegeberatung@siegen-wittgenstein.de</a><br><i class="fas fa-globe"></i> Web: <a href="https://www.siegen-wittgenstein.de/pflegeberatung" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.siegen-wittgenstein.de/pflegeberatung</a></p>



<p class="has-palette-color-6-background-color has-background"><strong>Seniorenbüro der Stadt Netphen</strong><br>Frau K. Kayser<br><i class="fas fa-phone"></i> 02738 603-145<br><i class="fas fa-envelope"></i> <a href="mailto:k.kayser@netphen.de">k.kayser@netphen.de</a><br><i class="fas fa-building"></i> Rathaus, Zimmer: 1006</p>



<p><em>Hinweis: Mit Klick auf den obigen Web-Link verlassen Sie das Angebot von Lokal-digital.</em></p>The post <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite/2022/05/25/senioren-und-pflegeberatung-des-kreises-siegen-wittgenstein/">Senioren- und Pflegeberatung des Kreises Siegen-Wittgenstein</a> appeared first on <a href="https://nishitnagpal.github.io/thesiswebsite">Lokal-digital</a>.]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
